工商科fg再讀幼教hd係咪好不智

今年非3大商科fg讀完先覺得冇咩興趣
反而想做幼教,但係已經前後讀咗5年好似好浪費時間咁
擔心讀完幼教hd已經冇教籍
有冇人有類似經歷分享下

係

幼教已經飽和 除非你本身琴棋書畫樣樣精 可以係眾多applicants 中 突圍而出 你既競爭者唔單止係有經驗既 仲有年年一車車出嚟既畢業生 人數係講緊千千聲僧多粥少呀

本身有運動嘅教練牌 樣樣都識啲咁
同埋有教學經驗 唔知有冇少少優勢
問過做緊嘅frd話其實都仲有好多空缺
但係都知勁多人爭緊教席
到到聽番嚟嘅意見都唔同 所以先諗咗好耐

教協一出post 就收幾百封應徵信
咁你就要睇好唔好彩 校長睇唔睇到你封信
再請你interview 你可以研究下依家個出生率有無下降趨勢 三年後佢地就係k1bb 少左人生仔幼稚園一樣會cut人手 若果無經濟負擔 好鍾意依行 可以一試 有其他alternative 嘅 建議你唔好曬錢曬時間

幼教好似爆左煲 我個fd 上年ive hd 畢業 去到依家都搵唔到幼稚園做 最後佢去左入左政府做

我有朋友edu hd出嚟話好易就搵到

搭單問埋如果對航空有興趣
Grad咗中大讀航空服務及客運管理高級文憑有冇用
定直接做機場都夠？

有大學學位就報pgde
唔好報hd咁傻
不過呢行飽和係真 愈嚟愈難搵工

其實讀完幼教都係搵得少，兩三萬你考aco好過

不過唔係收好少人咩
我自己有諗過小學同幼教嘅pgde
但係個學位完全搭唔到落佢啲subject到
入到嘅機會好細
就算收 啲學校見到我1年pgde係咪都要做好耐ta?

要宣誓不了

1年係ft喎 如果一年都比人睇衰
咁pt個啲點算？

報pgde 你有運動牌無乜用 你商科出身 爭唔贏pe pgde
報其他科既 又有本科生同你爭

幼教我唔清楚啦 想試咪試囉

想做就趁早啦

聽聞如果你係出面返完工 再轉入教育界 會比人覺得你係撈唔掂先入黎 會扣分 除非你出面份工好勁 好相關

Btw其實商科係咪好難搵工 / 唔好做
我女友3大商科都話唔想做返呢行

我都驚miss咗呢次 以後轉唔到行

其實商科可以揀好多工種
普普通通嘅OL個人覺得唔算難搵 呢行好睇經驗
好似我做親都係保險back office intern
出到嚟自然都係保險公司offer多 不過唔想做保險

不過都係好睇個人 唔係個個啱日日坐office
行行都有唔好做嘅位 睇下接唔接受到姐

你今年幾歲先

政府工要宣誓
做老師係要先接受愛國教育
再要教小朋友愛國愛黨
其實而家入行等於要做遺背良心既事
唔好幻想得幼教/教育行業係香港係一件好美好既事

仲要而家無BEd或者你之後唔打算pt讀番個BEd
又唔精於琴棋書畫
係呢行都幾難生存落去

2019年至2020仲有邊個有心情生BB,經濟，政治，健康也不好，不穩定，移民個班一定5生，抗爭個班一定5生，雙得番D綜援新移民會生B，人數有效，起碼5至7年後先多番D適齡學童。